東方日報： 內地生回流，可填補香港青年「出走台灣」的空缺

日前有關香港革命青年移民台灣的文章裏，談到內地升學的學生全部回流，指的是中國內地留學生全部回流，在英美疫情和排華影響之下，內地留學海外的學生會全部回流，正好填上香港革命青年出走台灣留下的空缺，且是以優補劣，改善香港本地的人才結構。

近年，香港往內地升學的人數增加，反修例動亂之後，在革命青年以外，會有更多懂分辨是非的學生，捨香港政治化的大學環境，回內地認真地學習。

他們在內地升學之後，多數不會回港，主要是內地與香港發展機會差別巨大。除非中央政府督促特區政府在香港社會和大學清洗「港獨」的流毒，否則的話，香港難以回復安穩來發展，年輕人怎可在香港有發展機會呢？
雖然香港現時的薪酬水平高於內地大城市，但是就業狹窄和困難，升遷機會低落。在深圳等地工作，幾年工作發展便可以趕上香港的收入水平，而且生活成本、質素都優於香港。希望有所作為而不是靠父母維生的，當然會選擇內地而非香港，在內地發展再回香港，條件便不同。

中美矛盾，美國長期與中國為敵，中國也不會再如前甘於受辱。香港夾在中間，必然會面對美國的打擊。中國則不會把香港放棄，粵港澳大灣區的發展規劃，正是以深圳、廣州和整個珠三角來支持香港。但是，在美國打擊之下，香港再不能依恃殖民地留下的英美體制，必須轉型革新。在轉型的過渡裏，發展必有陣痛，香港舊有體制的既得利益者也必然反抗，甚至勾結美國，反修例動亂已是例子。

這幾年香港不會平穩發展，而大灣區發展規劃把香港加進全球競爭力最強的珠三角，形成七、八千萬人的經濟體，實力可比南韓而勝台灣。但香港融入珠三角，再不是過往加工貿易時期靠剝削民工致富，而是要依靠科技知識管理與創新。香港在這些方面都遜於深圳、廣州，融合便是要真正的合作，而且是一體化的合作。

香港需要體制、文化、知識與人才革新，在這個過程裏，內地的港漂生可起作用，但最主力、最有條件的應是內地升學的港生，他們會比港漂更好地把香港與內地（珠三角）連接融合，更新起來。這將是下一代香港和大灣區創業者的群體，可以把香港全面脫胎換骨。

港生在珠三角着力於大灣區的發展，內地海外留學生回流到香港。這兩方力量認真合流，香港與所屬大灣區的全球競爭力會更上層樓。

Source:

岩呀
馬sick真賣白粉走佬去台灣
大陸白粉佬黎香港頂上

粉報可以執笠，比黃報填補空缺

希望多啲香港青年走，留返條命，香港無前途

東方馬真係吃內扒外，係香港賣白粉發達，被香港通輯，台灣收留你老豆幾十年，你以家幫台灣對家！同香港人為敵！ 你老豆個面俾你班後人丟晒。

如果大陸環境咁好 點解我仲要死落黎香港做... 有料佢地可以拿獎學金去外國讀 做埋野... 香港有咩優勢

香港往內地升學的人數增加
香港人？？？

感謝白粉報提供笑話一則

白粉馬個名真係浪不虛名，由其係白粉馬二代

白粉報

有料洗撚係奶共報紙出賣人格寫維穩文

白粉不嬲都藍

冇左香港, 都不會有東方日報

日日鬥政府領導

留島不留人 又成功

消滅香港
明白了

在深圳等地工作，幾年工作發展便可以趕上香港的收入水平

香港收入個個得一萬幾千？

垃圾記者簡直發顛
係得的洗撚成堆支那人呃香港身分證

撈華為咪得,但入到唔容易

睇住嚟，777好快就會加大專才計劃。

香港再不能依恃殖民地留下的英美體制

冇英美體制嘅香港，外國仲點會擺錢響香港？香港即刻廢晒融資嘅功能，仲有乜用？白粉報入面d記者果然都係乜都唔識

巴打小心呀，方丈等陣告鳩你呀

出走台灣？咁樣串鳩自己老闆

呢班咁短視嘅垃圾記者，害撚死香港
所以我啲朋友個個都話
永遠唔會請呢啲公司打過工嘅人

預左啦

佢地就係真心相信英美體制香港搞死香港，覺得香港跟哂中國個套係最好，經濟一定更發達

等時支共一國一際東方報都要收皮人民日報頂上

中國D廠仲有外單咩? 本地單使鬼係深圳咩? 成本咁高,梗係用河南大西北啦.

呢D on9仲以為有運行,係到同自己壯膽.
無嘅喇,柒頭.自力更生食樹皮啦.

馬東方敗走台灣，比邊個填補左？

跟晒支那果套係最好嘅話，上海就一早超越咗香港啦，講經咩自己親手打爛自己個豬仔錢罌，好撚嘢

留地不留人論

其實係真嘅 個數一路升

入唔到大學都要返去讀返個學位

東方日報都可以由人民日報取代

當年係讀唔成書既人 先會番大陸讀書
無論考咩分 都有得讀

而家係中國香港之下, 呢D人就係中國香港精英未來棟樑

反之醫生護士律師呢D全部都係破壞中國香港安寧既暴徒

希望有所作為而不是靠父母維生
知唔知大陸生仔。係要預咗幫佢俾錢走後門搵工。幫佢買車買樓俾禮金。養埋女家咁濟㗎?
東方真係唔識佢個國情架喎

咁多topup都讀唔到
講真同支那生無得爭架
個個考試高手

你以為啦，一百個中國學生得一兩個勁
但中國學生個人數好多

我睇個D記錄片好撚恐怖個考試文化

考試高手唔一定讀書叻
但成個文化同規模好似集中營咁

得名校係咁

重點中學

冇左香港特殊地位，支那乜鳩都唔係，冇左英國體制，乜撚鳩大鳩區都只係垃坡
上海深圳吹左幾廿年，做倒國際金融中心未

去得台灣讀書既, 有幾多個有料, 心照啦
有幾何入到香港既大學

香港教師教授都仲係好開明受西方教育
只係嗰啲高層奶共
大陸學生黎到香港，好多第一印象都話香港好自由